死黑警中食肉菌 半日就收皮

【惡菌奪命】警員腳痛發燒感染食肉菌 緊急截肢後翌晨不治

一名將軍澳警署警員感染食肉菌後，延至上周六不治。 （資料圖片）

將軍澳警署ㄧ名軍裝警員，在當值期間突然感覺腳部痛楚，往醫院診斷後被懐疑肌肉發炎，獲處方藥物出院。豈料回家後發高燒，家人將他送往將軍澳醫院，經詳細檢驗，懐疑患上創傷弧菌感染引致的壊死性筋膜炎（即食肉菌感染），隨即進行截肢保命，惜事與願違，延至翌晨不治。警方將進行剖屍確定死因，並將報告轉送死因硏究庭召開死因聆訉。

痛處紅腫無傷口

疑遭食肉菌感染奪命的警員36歳姓陳，隸屬將軍澳警署軍裝巡邏小隊，遺下妻子和4歲女兒，警察福利部已派員慰問死者遺孀，提供適切的援助。據了解，事件發生於上周五（17日），陳警員駕駛電單車（俗稱細馬）巡邏，其間，他突然感覺腳部疼痛，起初以為是長期駕駛電單車的職業病，不以為甚，不久見腳部的痛處出現紅腫，且愈趨嚴重，但無傷囗，於是忍痛駕駛電單車返回警署及向上級報告，獲批病假及往醫院治療。經初步診斷，懐疑是ㄧ般肌肉發炎，獲配藥物返家休息。陳警員返家後，腳部持續痛楚，接着發高燒，服用退燒藥未見好轉，家人報警，召救護車送往將軍澳醫院治理。經醫生詳細檢驗及臨床診斷，懐疑受創傷弧菌感染引致的壊死性筋膜炎（即食肉菌感染），並接受醫生建議截肢保命，惟當晚病情急轉直下，情況惡化，延至翌晨2時許不治，家人悲慟不已。
潛伏期12至72小時

食肉菌感染是指由創傷弧菌引起的傷口感染，潛伏期一般為12至72小時，可導致壞死性筋膜炎，會破壞身體組織，嚴重可致命。在香港，食肉菌感染的死亡率約30%，大多數是夏季發生。

創傷弧菌是存活和暖海水的細菌，即使微細的傷口，一旦接觸海水，都可引致感染，病徵包括皮膚劇痛、紅腫及急速的組織壞死，但亦有些個案沒有明顯的感染源頭。另外，患者如有高血壓、糖尿病、心臟病、慢性肝病或免疫系統疾病等，會有較高機會出現嚴重併發症。另如進食被創傷弧菌污染的食物，亦可能會引起腹瀉、嘔吐及肚痛。

如確診感染食肉菌，患者應立即接受適當的抗生素治療，部份患者為阻止細菌擴散，或須接受外科手術清除壞死組織，甚至截肢。

根據衞生防護中心的資料顯示，創傷弧箘感染引致的壊死性筋膜炎去年共有6宗個案，有一人死亡。然而2015和2014年則分别有18宗及17宗個案，前者4人死亡，後者兩人死亡。

又要籌旗啦

咁快手

Btw黑驚去左大陸call ?

成份糧都唔夠用黎籌旗

is it karma

又去游水定食海鮮？

想屌問呢位影撚衰LSOB既盧犬：

1. 出埋Judgement同Penalty而實際未有任何FormalAppeal，咁都唔係玩完法律程序？？你呢位執法CP厄飯食架？？

2. 你同3萬隻義工黎架？？？你要睇3萬隻頭，就當幾百萬出你糧既透明呀？？！

網上版恩雨之聲?

唔係日日操練架咩

渣ga

乜料。求其一個警察就話人喺死黑警

好開心

睇下咩樣再講🤔

將軍澳警署嘛
咪佔中928關門
調人去中環驅趕示威者果間囉

利申：記憶力比賽校隊

好恐怖

d醫生最叻講d病有幾嚴重又點預防，
但就係唔識點去醫返好你

唔明點解有負皮

你都on撚9

講中左

你切柒燒包皮啦柒頭，依家成班黑警有邊個有面企到出嚟話自己公正不阿呀？佢哋一日攬住七條監躉一日就係黑警同袍，自己破壞自己專嚴，究由自取

多謝你分享呢個故事
利申 我無宗教信仰，但我尊重個人意志，因為每個人既道德種子發展都唔同。

如確診感染食肉菌，患者應立即接受適當的抗生素治療，部份患者為阻止細菌擴散，或須接受外科手術清除壞死組織，甚至截肢。

呢段野真係講癈話. 開唔開抗生素又係醫生決定。之後誤診無開抗生素，最後攪到條友切埋都救唔返。

定係講緊如果自己覺得有以上病徵，可以自己一邊等救護車黎一邊自己切左佢保命先?

完全唔知寫黎俾邊個睇

醫生真係無用，如果佢上連登問人，可能一早切左無事

個標題好正 如果報紙都咁出標題就好

呢隻菌真係好恐怖
上個星期search完呢隻菌
而家好不安 好怕出事既係自己
因為隻菌好似有傷口就會有可能有

雖然係警犬，但咁死法真係好慘。香港家家戶戶用海水沖廁，會唔會好易中招

可唔可以叫一哥繼續出糧 + 行政長官特赦?

叫雞會中食肉菌既咩

支持繼續出糧

到底係點感染返黎?

奶左野基本上死得

咁快有報應

唔好講條友黑唔黑警
醫院都係黑醫黎 有case 叫同個病人講無事叫佢走
番到去又中風咁 呢單就食肉菌
點信佢地阿

呢位巴打高質呀

請教柯屎如何壓水花

上帝整斷佢隻腳點計，佢萬能wo!
萬能唔去殺食肉菌wo, 見死不救

屌你老母臭西，你條仆街仲煩撚過之前個屌你老母留名

廣告都有話，勿摸活家禽丫嘛

蛇王去左海灘玩呀？

有傷口接觸海水,又或者被海產割傷
食肉菌唔係一隻菌黎ge,係好多種菌,
中左後12個鐘內死得,除非截肢截得快

食肉菌其實係由一隻或多種菌混合而成, 隨左活係海水既創傷弧菌, 常見既金黃葡萄球菌都可以導致

隻菌好撚恐怖 感染左仲有冇得醫？

有,截肢

有得醫但要好早醫
好多時到發覺奶野個陣已經救唔切

之前成日撈亂壞死性筋膜炎同壞血病
不過兩種都好恐怖

好慘
對人不對事

早食 antibiotics 有冇用?

行政長官代冥王
特赦佢返黎人間翻生

係海灘游水 然後再整損d皮膚

係唔係得呢個途徑會中招

幾個鐘內隻腳已經開始紅腫發紫
antibiotics唔夠快的
絕大多數都要斬腳

黑警冇一個是無辜的

被海產割傷,
d老野多數都係去街市或者處理海產時中招

因為唔係樣樣病都有得醫
好似瘋狗症咁
如果打唔切針的話
一發病個致死率去到近乎100%
到現時為止 感染到瘋狗症冇打針又醫得好嘅得兩個case

海鮮介親

唔識wiki都識google掛

不過香港已經好多年無瘋狗症,
所以唔係個個私家醫生都有針打

好撚恐怖

有咩預防措施避開？

急性瘋狗症

之前試過流緊血照玩香蕉船, 好彩冇事

記得睇過單新聞，有個阿叔去街市買餸，唔小心被竹籃割傷就中左食肉菌

有冇人講下點預防 同冇LALA點解會有既
叫雞?

你又知哥個係黑警？

洗唔洗籌皮？

仆街 已經唔係黑唔黑警問題 係呢種菌既問題 好撚驚

阿sir入廠唔洗你教

海鮮煮熟之後會唔會有依隻菌?

姐係唔好去暖既海水游就一定冇事？

隻菌好恐怖

到邊要點避免食肉菌

咪俾錢中介

咁你答我 經歷咁多 今時今日仲做警察唔係黑警係咩呀大愛撚

冇一個是無辜的。

有時覺得食肉菌呢家野真係時也命也
有啲隻腳有傷口落海游水都冇事
有啲劏蟹𠝹親下都中招

屌你

差唔多次次走沙灘玩都例牌損幾撻，尤其係隻腳，又石又碎石又蠔殻又樹枝又人造垃圾

原來好易「領」野

唔好掂污糟嘅海水
處理海產最好戴手套
去街市買海產盡量避免接觸污水
食海產就要小心尖銳嘅部分

大概係咁啦

盲反唔好咁，

利申：無追文

點解d海水 / 海鮮會有呢d菌 ？ 點避

立即入院 靜脈注射抗生素 大多數情況都要開刀切走感染部分 死亡率30-40%

利申 內科 唔係好熟

屌你老母 認真覺得好撚on9 又係黑警？有冇證據先？七警罪成因為距地知法犯法 罪成係大拍手掌，但係唔係所有警察都係黑警。有時覺得真係成班小學雞 成個論壇已經病態。

sor 1999
唔抵得因為唔撚使面對面班鍵盤撚吹得就吹

隻菌好撚恐怖

咩菌咁危險 好恐怖

先唔理咩黑唔黑警
點先可以避免中呢隻菌

半日就收皮

.................

其實要中好難避
有人做一世海鮮檔都無事, 但有人落街比污糟野野割一割就中招

臭警犬沒有一隻是無辜的

講廢青果陣又唔見你班契弟問"你又知佢係廢青？"

好仔唔當差呀賤種

on9老豆試過自己用草藥 第二日極嚴重即刻入院 奇跡唔洗切

一年有幾多人會中招

今日感冒
好驚

呢d菌真係痴撚線
唔死都要截肢

香港一年10單左右

呢啲就算啦 佢係咪黑警都好 都算報左應啦咁突發死法 走左就算啦

肯定佔中期間開無雙打人啦，而家閻王問緊佢有無打市民，等判入畜生道定人道

皇天擊殺，報應也

嘩隻菌太恐怖，好人好姐，突然要幾小時內盡快叫你斬左隻腳，心理輔導都冇時間

喂認真，唔好理黑唔黑警住

有咩方法避免/預防

去沙灘基本都一定傷，沙灘/海底都有機會有利既野

有事腫左自己又唔一定會即刻反應(例如覺得係撞到), 急症又未必即刻check

呢家好驚wo

早食tetracycline 得唔得？

認真
人地都好慘啦
唔好係又黑警唔係又黑警啦好麻
事實佔中單野又真係好多差人好衰
仲打人添 我都好憎呢d 契弟
果d 以為差佬大晒果d 真係黑警
但香港都係靠呢幾萬人維持治安
唔好一碌鳩打晒一船人

利申：細個俾人打比一個年輕警察幫過包頭送去醫院

切左腳都死

萬一游水整親，即刻上水消毒有冇用

正皮比標題

斬左燒味先死
冇全屍

明白好多差佬都好似呢條契弟咁
但話晒香港都有幾萬警察
憎晒所有差佬會唔會唔係咁好呀

黑警真係無人鍾意 我都好憎由佔中之後
七警罪成又真係大快人心 證明香港司法係未死晒

但今次呢單係咪應該對返件事 個焦點係咪應該放返落隻菌到呢？

傷口大而且深嘅要立即用雙氧水浸濕紗布 敷喺傷口上面 然後即刻去醫院

要視乎邊種食肉菌
一般情況會用Penicillin+Clindamycin

抵死

抵

2014年兩單case其中一個係我親戚
同今次事主一樣咁死
以為普通腳痛點都估唔到咁嚴重
但最on9係火化之前 我啲濕鳩親戚仲問醫院可唔可以要返隻腳

呢個情況去私家醫院會唔會好啲？政府會唔會又要分流到2046

我覺 利申耶撚
Btw 變左講見證既？

RIP

點樣先會感染食肉菌?

ISIS都唔係個個咁殘暴嫁
唔好一碌鳩打哂一船人 你點知入面有冇好人
隔幾日就有黑警犯案 靠佢地維持治安
七警罪成係罪有應得 其實冇乜咁大快人心

香港人如果記性有你咁好就好喇
多謝咁高質嘅巴打

好危險
中左 好似點都無咁忽肉
其實政府係咪多啲宣傳預防呢種病菌
諗細細個係沙灘踢下波都整損 繼續落水 都幾恐怖

lm

落水搵鮑魚冇洗腳啦一定

岩岩睇完金正男比人刺殺段片
懷疑係用劇毒刺殺
係度諗如果用呢隻菌會點

大愛撚又出現

又唔見呢堆人屌撐7警係無犯罪果班人個wo

留底佢屋企人咁狗
帶埋一齊走啦

而家先知隻病咁喪

獨乜野立
我著住校服代接緊學校
黑警著住制服唔係代表緊警隊？
我唔對事唔對人 擺到明針鳩住你班黑警嫁啦

你知唔知係同喺唔同讀音？

節錄

壞死性筋膜炎（Necrotizing fasciitis）又稱為「食肉菌」感染，這是一種軟組織及筋膜的嚴重細菌感染，常見引致壞死性筋膜炎的細菌包括甲類鏈球菌（存於少數健康人士的咽喉或皮膚）、葡萄球菌及創傷性弧菌（在鹹水內較為活躍，如在海水中染到，多數是創傷性弧菌）。

張先生是從傷口感染食肉菌嗎？翁醫生說無法確定，「百分之五十病人找不到破傷、撞損病歷，無法找到真正源頭。但我呼籲大家如有損傷，應立即消毒傷口，就算即時沒有消毒藥物，也應以清水沖洗，減少細菌在傷口繁殖的機會。」

CLS

唔會 我用王喜答你:

如果一個讀緊band 3 ，學校品流複雜吸毒打架樣樣齊 ge 學生因為呢隻菌死左 係咪都係抵死

有傷口落水，應該冇大事架？
真係整定

利申：試過好多次有傷口落水，埋口未埋口都試過。今日都仲係生勾勾

秒

要黎做咩

撐警果班仲快d捐錢?

仆街
睇黎要日日用滴露沖涼
最緊要洗條巨龍

On9 做得紀律部隊就視為一team人一個個體架啦
唔通個別事件呀？
要怪就怪佢地啲兄弟整臭個朵

留全屍啲on9觀念

被說中盲點hehe

GO TELL AUNT RHODY

上帝幾時考驗你

好驚

見好多巴打想知，講多少少

壞死性筋膜炎(necrotizing fasciitis)同蜂窩組織炎(cellulitis)都係比較常見嘅肌肉感染
喺臨床上黎講，壞死性筋膜炎嘅徵狀比較嚴重,快速而且mortality rate高(30-40%)，通常喺12個鍾頭內會有明顯表徵

致命既壞死性筋膜炎多數係經由海水/污水直接接觸傷口而感染，但就算普通至類似金黃葡萄球菌都有機會導致壞死性筋膜炎

傷口會有好似洗碗水咁既灰黑流出物(dish water discharge)，伴隨惡臭，而且會感到非常疼痛，望落傷口會發現肌肉/皮層會變成啡/黑/灰

如果有任何以上其中一個徵狀應該馬上求醫，冇適當及時治療的話可以喺48小時內死亡

我諗起一套戲叫 I spit on your grave

Karma

大家明唔明一個警察做錯= 全部警察做錯係有幾緊要

警察有裝備有訓練有支援有資源有資識有法例去support 佢地做野
佢地砌你老母生豬肉 即使你老母打得甩 都仍然要蝕時間
依家班高層就係怕人講先稍為有約束下班垃圾
如果真係個別事件黎睇 佢地就唔會有顧忌咁打你啦

你問佢，d菌嚮隻腳度，你又想感染？

唔撚得呀

老老柒柒，1000個人因為trauma入醫院都都未必有1個會中壞死性筋膜炎，
就算urgent 種菌都要等lab半日先出到結果
更何況急症拿拿聲就睇完一個，好難make到100% accurate medical diagnosis

驚自己有去急症睇得尼都遲左

錯誤類比 你唔係以為學生著校服就=可以同納稅人比錢養而又可以合法使用武力既紀律部隊相提並論啊?

先前D人話連登多小學雞

我而家先信

警察都好人 (係GE)

不過我係對人不對事囉

就算唔遲，都怕個醫生唔夠料睇唔出：咁少事下次唔好黎急症室

下次已經去殮房

到依個時候仲覺得警察有好人，唔知你冇腦定戇鳩

sor我都知我個係垃圾比喻
純粹想講你一個仆街就全部都一齊仆街

俾狗咬就睇公立急症啦 果日一定幫你打第一針 順便報警捉狗驗
之後會book埋邊日返嚟打第2-4針

我信蝻亞人都多過任何一個警察。

你地依家個重點係警察屬於一個團體，一個有錯全部都有錯。呢點我認同，如果係佔中果陣咁講係合理，但依家個重點唔係放係佢係咪納稅人養係咪可以合法使用武力ge問題。呢家講緊係有一個市民因為惡菌搞到佢死左，唔關佢警察身份事。 我個比喻想帶出ge係唔好用人地個身份先入為主，正如我個比喻有腦ge都唔會話band3仔入得壞學校就抵死

諗起有條打手講中咗呢隻菌信教之後全癒

屌你老母關上帝乜撚野事
咁撚勁切都唔撚洗切

屌有次浮潛比珊瑚介親無事真係好好彩

試過長州𠝹損哂隻腳版底

之前有單係個師奶比條蟮咬傷瀨嘢

告要告兩年
啲菌半日搞
有效率

上次隻腳冇穿冇爛中咗蜂窩性組織炎，纏繞咗一個月先好返，好彩，依家隻腳仲係度

yes

醫生幫倒手，支持佢

咪係,學校都有屌鳩d學生,著得校服就代表住間學校,唔可以係街食魚蛋點點點啦

何況警隊

點解硬係有d撚樣會扮大愛撚,係呢d時候即刻中立撚上身,叫人唔好係又叫佢黑警唔係又叫佢黑警 on99,點解佢唔問下d休班警做乜春犯咁多罪搞到個朵臭晒? 一叫人黑警又話人廢青,你又知佢係廢青? 真係成班弱撚智

講撚中又搵第d野黎死雞撐飯蓋,d大愛撚同藍絲其實一鳩樣

咁樣只可以證明人既信念好偉大
同埋導人向善既理念可以幫到人
改變佢心態既全部都係人類黎
關神咩事？

唔係潮文黎咩

On撚鳩扮理性

警察都有好人

HAPPY